\section{Motivationsschreiben}

Wir haben uns beim Teilbereich prädikative Instandhaltung für das Hochregallager entschieden.
Das Hochregallager wählten wir aus, da es weder im vergangenen Unterricht, noch im zukünfigten behandelt worden wäre.
Ebenfalls befindet sich im Lager ein Portalroboter, eine Roboterart, die nicht Thema des Unterrichts war.
Uns war es wichtig, die begrenzte Unterrichtszeit in der Lernfabrik bestmöglich zu nutzen und die einzelnen Module gut kennenzulernen.\\\newline

Wir haben uns sehr früh mit der Arbeitsaufteilung beschäftigt, um die Arbeiten am Bericht möglichst effizient zu gestalten.
Zuerst hat Herr Rüttimann mit den Berechnungen der Teilaufgabe zu Modul 8 gestartet.
Die Dokumentation von diesem und die weiteren Teilbereiche wurden von mir (Frau Köck) ausgeführt, da sich Herr Rüttimann
auf den Bericht zum Robotikmodul konzentriert hat. \\\newline

Nachdem nun die Aufgaben bekannt waren, haben wir mit der Recherche zu den Teilaufgaben begonnen.
Mir war es wichtig zuerst einen Überblick zu erhalten, welche Dokumente und Informationen uns bereits zur Verfügung standen und
was noch konkret mithilfe des Internets herausgefunden werden musste.
Ein sehr hilfreicher Leitfaden war dabei das Dokument~\cite{20200424_Modul8_Ausfallsraten_berp}, dass das Vorgehen zu der Berechnung
der Ausfallraten aufzeigt.
Mit den gewonnenen Informationen habe ich mir dann schon Gedanken zum Aufbau des Berichts gemacht, damit dieser auch
verständlich und gut nachvollziebar wird.\\\newline

Im nächsten Schritt haben wir gemeinsam die benötigten Parameter für die gefragten Berechnungen in Datenblättern gesucht.
Die Berechnungen wurden alle mit Matlab gemacht, diese sind im Anhang (s. \ref{code}) hinterlegt.
Schliesslich wurden die Berechnungen und das Vorgehen im beiligenden Bericht dokumentiert.
Die Teilaufgaben selbst wurden in der Reihenfolge des Unterrichts abgearbeitet.\\\newline

Im Folgenden möchte ich noch kurz auf einzelnen Aspekte der Teilaufgaben eingehen.\\
Mit der Teilaufgabe zu Modul 8 haben wir, nach Erhalt der ersten Aufgabenstellung, bereits während dem Kontaktunterricht zu Modul 8 begonnen.
Nach einer Besichtigung der Fabrik erarbeiteten wir mithilfe der Datenblätter die für uns relevanten und notwendigen Aspekte,
um einen ersten Entwurf des Blockschaltbilds erstellen zu können. Diesen haben wir im Laufe des Semesters den Dozenten abgegeben.
Durch das Corona bedingte, sehr zeitintensive Semester haben wir die Arbeiten am Bericht erst am Ende des Semesters wieder aufnehmen können.\\\newline

Die Teilaufgabe zu den Modulen 9 bis 11 stellte sich als etwas schwieriger heraus, als zunächst erwartet.
Durch die vorläufige Schulschliessung hatten wir leider nicht die Möglichkeit, vor Ort in der Fabrik zu arbeiten.
Dennoch haben sich die Dozenten sehr dafür eingesetzt, uns bestmöglich zu unterstüten.
Durch sie haben wir Fotos erhalten, mit denen wir den Sauggreifer beschreiben konnten.
Die Aufgaben zur Instandhaltung des Sauggreifers konnten dadurch sehr gut erfüllt werden.\\\newline

In den Modulen 12 und 13 haben wir uns schon sehr intensiv mit der Schaltung zur Temperaturmessung beschäftigt, weil diese von uns entwickelt wurde.
Da wir uns bereits dort einige Gedanken zur Lebensdauer der einzelnen Komponenten gemacht haben, war die Teilaufgabe der prädikativen Instandhaltung
ein sehr gute Fortführung.
Die möglichen Problemstellen waren uns soweit schon bekannt und deshalb war sehr interessant, dann die tatsächliche Zuverlässigkeit dazu zu berechnen.\\\newline

Zum Bericht selbst haben wir uns natürlich auch einige Gedanken gemacht.
Um eine einheitliche, klar strukturierte Form zu erhalten, haben wir uns entschlossen, den Bericht mit dem Softwarepaket Latex zu verfassen.
Das verhilft unter anderem auch zu einem sauberen Literaturverzeichnis und bietet die Möglichkeit für Querverweise zu Bildern und anderen Abschnitten.\\\newline

Am Ende möchte ich noch kurz auf die Probleme eingehen, die wärend der Arbeit am Bericht aufgetreten sind.
Zunächst waren das die Umstände, die das Coronavirus mit sich brachte.
Ein Zugang zur Fabrik war dadurch nicht mehr möglich und der Austausch über die Arbeit konnte nur noch über Microsoft Teams erfolgen.
Des Weiteren war es schwierig, aus den uns zur Verfügung gestellen Dokumenten die wesentlichen Informationen herauszufiltern.
Da es sehr viele Unterlagen waren, war es schwierig den Überblick zu behalten.
Einige der Unterlagen waren leider nur sehr schwer lesbar, weil sie schon etwas älter sind und durch das Scannen an Qualität verloren haben.

Zusammenfassend kann ich jedoch sagen, dass ich mit unserer Arbeit, in Anbetracht der schwierigen Umstände, sehr zufrieden bin.
Meiner Meinung nach haben wir das Beste aus der Situation gemacht und können sehr zufrieden auf eine lehrreiche Zeit in
der Lernfabrik zurückblicken.